唔好再分化，唔好再指責，好嗎？

P牌第一次開post，有錯勿屌

< 以史為鑑 >

雨傘運動最後敗陣，敗象有三：
1. 政府打經濟穩定牌，令民意對佔路示威/鳩嗚活動反感。
2. 行動方面，和理非同勇武派分裂，互相指責、割蓆。
3. 理念方面，大中華/泛民支持者 與 自決派/建國派/獨派有分歧，雙方分化。

看看現在：
1. 林鄭記者會，又係打經濟穩定牌，試圖令中立/淺藍絲對抗爭活動反感，同意政府「平亂」手段。
2. 行動級數方面，「和理非/溫和勇武派」同「升級勇武派」開始聞到割裂味。
3. 立場方面，已逐漸分為「只講五大訴求」這個只對反送中、反警暴事件的微觀理念，與及「光復香港、時代革命」這種對體制的宏觀願景。可幸的是雙方之間暫未見明顯分化。

我睇到嘅係repeat緊雨革條失敗之路，歷史在奸笑。

大家，要記住，講到口水都乾：不指責不割蓆不分化不篤灰兄弟爬山各自努力。

最多咁，成個運動成功之後，賽後檢討，有人喜歡再指責返唔同派別嘅兄弟，係可以嘅。但而家，運動未成功，場仗仲打緊，前線勇武兄弟仲有好多人身安全威脅、法律風險面對緊。

係，冇錯，民意好重要，絕對認同。民意是走向勝利嘅元素，但不是有民意就夠做。二百萬民意，政府都少理。泛民主派多年黎keep住得到反建制市民的民意，結果呢？香港有真正民主未？

可能唔啱聽，可能太偏激。但香港冇再輸嘅本錢。

推

畀盡可以話最前線義士可能對普通市民唔夠禮貌, 但講到佢地畀權力蒙蔽就太over了。真正掌握權力的是政府和警察。

但佢俾普通市民既感覺係甘
觀感差哂
影響市民會產生反感
對整件事無好處

要考慮市民對衝突嘅場面嘅厭倦，始終佢地都係人，就算前線都會有厭倦，雨傘亦係咁樣輸左，佔路，街頭打鬥。

只想比意見，不是分化

啱嘅，衝突畫面除咗唔討好，仲會令人傾向麻木，特別係連催淚彈味都未聞過嘅市民睇得多都厭 / 悶。如何突破「齋衝」嘅悶局，亦靠和理非擔當軍師角色，令下一波嘅抗命活動更有新意、更有noise、對整個運動move on有更大impact。少啲對勇武巴打語氣過重嘅批評，多啲鼓勵佢地休養生息，再來對準政權